%@metapost:etrangersI2-2000.mp
%@Titre: Centres étrangers (2) -- 2000
Avec les données, calculer, en justifiant, la valeur exacte de la longueur demandée.
\\\textit{ Attention, certaines informations peuvent être inutiles et les dimensions ne sont pas respectées sur les figures.}
$$
\begin{tabularx}{16cm}{|X|X|X|}
\hline
{\bf 1/} Calculer $BC$ & {\bf 2/} Calculer $EG$ & {\bf 3/} Calculer $ST$ \\
\hline
$$\includegraphics{etrangersI2-2000-2}$$ $OG=5$~cm ;\par $BG=8$~cm &
$$\includegraphics{etrangersI2-2000-3}$$ $HG=4$~cm ; \par $\widehat{EFH}=40$\degres ; \par $\widehat{GEH}=30$\degres &
$$\includegraphics{etrangersI2-2000-4}$$ $RP=4$~cm ; \par $QR=2,4$~cm ; \par $PV=2$~cm ; \par $PS=4,5$~cm; \par $(QR)//(UV)$ et $(UV)//(ST)$ \\
\hline
\end{tabularx}
$$